求FC, 如果真, 錦大家真係要轉方法

【手動轉！】

我係一名保險界小薯。近日見到有好多有關緊急法令保險失效嘅消息，想澄清一下：

手足裝修對大集團影響甚微

手足徹底裝修完一間舖，大集團損失嘅只係一個比例極細嘅墊底費（幾皮野咁上下囉），但係換來係全新嘅裝修（保單保障為回復全新狀 new for old ）。

停業零損失

你以為可以令間舖停業，集團會損失舖租同營業額？少年，你太年輕了！大集團全險一般有加購「營業中斷保險 Business interruption」。換言之，停業損失嘅營業額係有得賠嘅！仲要係同上年同期一樣！簡單啲講，係零成本坐响度收錢！甚至對沖咗手足努力罷食罷買嘅成果！

但係手足付出嘅，係巨大嘅受傷同被捕嘅風險！我地見到你地咁努力但係損失嘅唔係嗰啲黑集團，我地好心痛，好唔抵呀！

緊急法下保險失效

呢個說法源於一般財產全險（Property All Risk PAR)下，一個基本會有嘅不保事項（General Exclusions）：「Riots and civil commotion (RCC)」。即係如果損失源自(cause)係同RCC有關的話，保單就唔會賠償損失。

呢個係一般商戶/住家居買保險幾乎必定有嘅。

但係大集團黎講，佢地份保險單係度身訂造嘅。有好多大集團都會加購一啲附加條款。

各大集團（例如：銀行、牛奶公司、富臨、優品360、黨鐵同近期裝修大戶美心集團）嘅保單，其實都有加購對RCC嘅保障。

重點要來了：

總結而言：黑裝修對大集團商舖嘅損失幾乎微乎其微，甚至乎益左佢！

推介：「罷食罷買」方為上策！

香港做生意最大成本係咩？係舖租同人工。有咩慘得過白俾燈油火蠟舖租人工，但係拍烏蠅呢？仲要我地係零成本啊！留返啲氣力去對付班黑警啦！

光復香港！時代革命！

收皮啦你， 租金先係重點 你咪撚傻
又係三毛分化 起底，封鎖，上一頁

兄弟爬山。唔好比佢停

傻西吹風叫人收手
美國駐香港代表黃之鋒認證左 你含撚啦

琴日有人出po重複咗喇 仆街 食屎狗